# Chain of responsibility

Цепочка обязанностей — это поведенческий паттерн проектирования, который позволяет передавать запросы последовательно по цепочке обработчиков. Каждый последующий обработчик решает, может ли он обработать запрос сам и стоит ли передавать запрос дальше по цепи.

### Применимость
* Когда программа должна обрабатывать разнообразные запросы несколькими способами, но заранее неизвестно, какие конкретно запросы будут приходить и какие обработчики для них понадобятся.

С помощью Цепочки обязанностей вы можете связать потенциальных обработчиков в одну цепь и при получении запроса поочерёдно спрашивать каждого из них, не хочет ли он обработать запрос.

* Когда важно, чтобы обработчики выполнялись один за другим в строгом порядке.

Цепочка обязанностей позволяет запускать обработчиков последовательно один за другим в том порядке, в котором они находятся в цепочке.

*  Когда набор объектов, способных обработать запрос, должен задаваться динамически.

В любой момент вы можете вмешаться в существующую цепочку и переназначить связи так, чтобы убрать или добавить новое звено.

> https://refactoring.guru/ru/design-patterns/chain-of-responsibility
